[想贏就要學歷史] 印度 中國 麥克馬洪線

19世紀英國駐印度殖民政府不斷向北方推進。1914年與西藏政府劃定「麥克馬洪線」，將9萬多平方公里的藏南地區劃歸英屬印度。1947年印度獨立後，印度主張有權繼承原來的英屬印度領土。

中方強調過去數百年有一條「傳統習慣線」—— 沿著喜馬拉雅山南麓，鄰接印度阿薩姆平原。1951年，中共通過軍事行動和談判，入侵西藏。

1950年代，印軍向北擴張，甚至越過了「麥線」。中國政府多次提出和談建議均被拒絕。
1962年，印度軍隊加快武裝入侵中國，進入西藏，建立了百多個據點。

第一次中印邊境戰爭（20/10～21/11）

西藏軍區奉中央之命發動攻擊，共殲滅印軍兩個旅和三個旅的大部，斃、傷、俘官兵8700餘人。印度要求美國介入。

美國向印度提供武器彈藥和通訊裝備，甘迺迪下令美國航空母艦編隊緊急駛往孟加拉灣。甘迺迪給尼赫魯的親筆信說到：美國承認麥克馬洪線，並向印度提供10億美元的援助。

中國政府聲明主動停火、主動後撤。印度雖在戰事上失利，但仍然保有「麥線」以南領土一直至今。

重點：
點解中國政府突然單方面宣佈停火？

中國處於三年困難時期，國民經濟嚴重困難，無力維持長期戰爭。

毛澤東在大饑荒之後政治權威受到挑戰，促使毛不願意承擔戰爭失敗的風險。

印度受到美英蘇等強權支持，而中國卻因為韓戰、中蘇交惡及中印戰爭遭到國際孤立，國際地位低落。

中方通過此舉告訴全世界中國沒有侵略他國的意圖。

第二次中印邊境戰爭

2020年5月，印度有軍官指責中國軍隊多次入侵印度領土，中方一度扣壓印藏邊境警察部隊的一組巡邏士兵，甚至搶走了印軍士兵的武器。而中國媒體透露的消息是指責印方越線進入中國領土、構工設障，阻攔中方邊防部隊正常巡邏執勤，蓄意挑起事端。

6月，中印爆發自1962年來最嚴重軍事衝突。印度軍方表示死亡的印度軍人增至20人。印度媒體指出中國方面有43人傷亡，印度總理發表講話，表示在國家領土完整和主權問題上絕不妥協。

我地小粉紅要點做？
係唔可以俾歷史重複！

中國處於建國後最大型經濟泡沫爆破時期，國民經濟嚴重困難，無力維持長期戰爭。

習近平在貿易戰之後政治權威受到挑戰，促使習不願意承擔戰爭失敗的風險。

印度受到西方強權支持，而中國卻因為嚴重違反一國兩制、中美交惡及戰狼外交遭到國際孤立，國際地位低落。

中方希望通過此舉告訴全世界中國沒有侵略他國的意圖。中國政府聲明主動停火、主動後撤。
NO!! 要佢打！要佢翻盤！立國威！！

-正名係第二次中印邊境戰爭，唔係衝突
-宣揚由英國草擬、美國認可、印度嚴守的「麥線」
-戰爭起因是中國軍隊主動越過「麥線」
-至現時為止，中國係該次戰爭的戰敗國
-支持中國反擊印度，佔領藏南（麥線以南）

支持祖國開彊辟土
係唔會違反國安法

唔好意思 借位一用

[全人類請入] 投訴蘇文隆 唔好再俾條粉皮害手足

有人會話法治已經死咗好撚耐
做呢啲嘢有撚用咩

我唔知道做咗又冇用
我淨係知唔做就一定乜嘢都冇

之前情操高尚嗰條粉皮暫時都冇得再審政治案件
都係多得各位手足堅持寫信投訴

如果唔想香港好嘅社工越來越少
如果唔想香港未來
得返一啲淨係識得幫新賤民呃公屋嘅社畜
如果唔想香港未來
未成年手足被藍屍社工出賣
唔該一人一信
保護一個為咗愛我地而失去左一年光陰
為咗愛香港而冒着釘牌危機都要行出嚟

千祈唔好懶
依家輪到我哋愛佢了

加速主義當然值得支持
但今次印支衝突唔係麥線果邊，係西線呀

係，更正返

識玩梗係叫中國開印度波

中共通過軍事行動和談判，入侵西藏。

試下唔好用「通過」，用番「透過」、「以」
大陸人習慣用「通過」去代替晒所有「經過」、「透過」，有via、through、by嘅意思
正體中文嘅「通過」就只有pass嘅含意，我哋會通過測試、通過條例

例如
支那：通过深圳口岸入境
台港澳：經由深圳口岸入境

再例如
支那：通过消息功能请求报价
台港澳：以訊息功能要求報價

匪語唔係淨係話有啲字完全唔用得（eg.視頻），都有啲字係佢哋用法同我哋唔同（eg.通過、質量、聯繫、信息）
我哋依家多咗機會見到官媒同支那文章，就要更加小心防範

利申做語文把關工作

1914年與西藏政府劃定「麥克馬洪線」

你查完當時邊個西區政府再講